[香港律師全部係垃圾] 港法制被搞？石永泰：整個法律界都忍了很久

全國人大委員長張德江上月於一個基本法座談會表示，要在香港社會普遍樹立國家和法治意識，又說香港政治穩定、社會法治等指標，都遠高於回歸前。不過大律師公會前主席石永泰接受網媒《眾新聞》訪問時質疑，「中國法治排名低香港咁多，點解仲可以對香港法治指指點點？係咪好ironic（諷刺）呢？」

石永泰又說，種種言論難免影響公眾對法治觀感，而每次面對法制有「被搞」疑慮，石永泰；都會向身邊朋友解釋，香港法官有腰骨，可以撐下去，下一代有危機意識亦是好事，「懂得憂慮就係表示有危機意識、 會頂住；如果依家同學表示完全同意咁嘅說話，有朝一日我做律師，就大鑊」。

不過他明言，「我就忍咗好耐，整個法律界都忍咗好耐，全部趁回歸20周年爆發出來」。

至於釋法，石永泰指絕對尊重中央釋法權力，但認為應增加透明度，「釋法引起風波，就是對內地人大有意見。對釋法制度過程透明一點，未必可以改變港人對人大的看法，起碼都好過無咁透明，如果透明了之後仍然有意見，你（人大）就自己反省下啦！」

對於早前有質疑指判案的是外籍法官，石永泰指摘，類似中國人或洋人區分言論是近乎「義和團心態」。他亦批評「警察拉人、法官放人」言論，因該言論潛台詞是法官與警察對着幹，惟他認為「警察拉人，法官一定要釘人」才是問題所在。

唔好話我批死佢地

香港班律師, 垃撚圾, 惡得乜野出樣？

你可以做得D乜呀？ 爆？ 爆石你就有！

大律師公會主席 係法典開幕度都擺明屌鳩政府

反台未

港法制
一向都係有錢佬大哂

包致金個侄女大家都知啦
有錢仔犯法 總會話佢地有前途 所以輕判
窮人犯法 無人寫求情信 咁又點呢

好老實 香港法制 香港人又忍左幾耐

法治香港最後防線
不過都崩崩地lu

比較嘅姐

香港法治已經世界上最好之一（好似係）

如果係西方國家? 一早就領導革命啦

法國大革命就係年輕律師領導

帶領新加坡獨立既李光耀又係律師

就算去到南非, 曼德拉本身都係律師

佢腦無, 香港成一萬個律師, 全部都係廢物

爆? 爆駄佢就有！

有乜用?

香港律師既反台 = 咀炮

外國律師既反台 = 革命

人做律師你做律師...
李光耀同Robespierre都可以夠暴力

多得強國猿

石永泰！你話整個法律界都忍了很久？

我就真係忍左你班垃圾律師很久啦！

全部都無種既！

香港班律師算吧啦
最先出賣香港就係佢地

的確係！

香港律師擺脫唔到打工仔心態

條撚樣次次講完人話呃like之後都冇哂下文
算鳩數啦

被釋法陣 基本法凌駕香港法制嗰陣
你班友有無反抗過呀

AS咪打工囉,

partners咪奶共囉

council 係今屆先叫稍為正常 (唔係叫好)

(做人最緊要正常, 原來係唔易做到)

你睇下石永泰 up乜：
至於釋法，石永泰指絕對尊重中央釋法權力，但認為應增加透明度，「釋法引起風波，就是對內地人大有意見。對釋法制度過程透明一點，未必可以改變港人對人大的看法，起碼都好過無咁透明，如果透明了之後仍然有意見，你（人大）就自己反省下啦！」

即係唔好拉入房強姦啦

你公開當街強姦, 有人鬧你就反省下

佢唔係叫人唔好姦, 亦唔係話要反抗囉

石永泰 同 任健峰 呢D

咪一味得個UP, 佢地有solution咩? 無啦
有guts咩? 又無喎

咪又係明報同毒果不斷吹棒, 以為自己係法律男神

食屎啦五毛